\chapter*{Grandeurs \& Unités, Multiples \footnote{Source : \href{https://www.bipm.org/utils/common/pdf/si-brochure/SI-Brochure-9.pdf}{ Bureau International des Poids et Mesures}}}\addcontentsline{toc}{chapter}{Grandeurs \& Unités, Multiples}
%
\subsection*{Grandeurs \& Unités}
\begin{tableau}{Les sept unités de bases du Système International}
{|R{5cm}|C{17mm}|R{5cm}|C{17mm}|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\textsc{Grandeur}} &  \multicolumn{2}{c|}{\textsc{Unité}} \\
\hline
\textsc{Nom} & \textsc{Symbole} & \textsc{Nom} & \textsc{Symbole} \\
\hline
temps & $t$ & seconde & $\unit{s}$ \\
\hline
longueur \& distance & $l$, $d$, … & mètre & $\unit{m}$ \\
\hline
masse & $m$ & kilogramme & $\unit{kg}$ \\
\hline
courant électrique & $I$ & ampère & $\unit{A}$ \\
\hline
température & $T$ & kelvin & $\unit{K}$ \\
\hline
quantité de matière & $n$ & mole & $\unit{mol}$ \\
\hline
intensité lumineuse & $I_v$ & candela & $\unit{cd}$ \\
\hline
\end{tableau}
%
\begin{tableau}{Unités dérivées du Système Internationnal}
{|R{5cm}|C{17mm}|R{5cm}|C{17mm}|C{17mm}|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\textsc{Grandeur}} &  \multicolumn{3}{c|}{\textsc{Unité}} \\
\hline
\textsc{Nom} & \textsc{Symbole} & \textsc{Nom} & \textsc{Symbole} & \textsc{Égale à} \\
\hline
fréquence & $f$ & hertz & $\unit{Hz}$ & $\unit{/s}$ \\
\hline
force & $F$ & newton & $\unit{N}$ & $\unit{kg \times m\; /s^{2}}$ \\
\hline
énergie & $E$ & joule & $\unit{J}$ & $\unit{N \times m}$ \\
\hline
puissance & $P$ & watt & $\unit{W}$ & $\unit{J\; /s}$ \\
\hline
charge électrique & $q$ & coulomb & $\unit{C}$ & $\unit{A \times s}$ \\
\hline
tension électrique & $U$ & volt & $\unit{V}$ & $\unit{W\; /A}$ \\
\hline
résistance électrique & $R$ & ohm & $\unit{\Omega}$ & $\unit{V\; /A}$ \\
\hline
température & $T$ & degré Celsius & $\unit{\degree C}$ & $\unit{K}$ \\
\hline
volume & $V$ & litre & $\unit{l}$, $\unit{\ell}$, $\unit{L}$ & $0,001 \;\unit{m^{3}}$ \\
\hline
\end{tableau}
%
%\begin{tableau}{Autres grandeurs avec unités dérivées}
%{|R{5cm}|C{17mm}|C{17mm}|}
%\hline
%\multicolumn{2}{|c|}{\textsc{Grandeur}} &  {\textsc{Unité}} \\
%\hline
%\textsc{Nom} & \textsc{Symbole} & \textsc{Symbole} \\
%\hline
%vitesse & $\unit{v}$ & $\unit{m\; /s}$ \\
%\hline
%accélération & $\unit{a}$ & $\unit{m\; /s^{2}}$ \\
%\hline
%masse volumique & $\unit{\rho}$ & $\unit{kg/L}$ \\
%\hline
%\end{tableau}
%
\subsection*{Multiples}
\begin{tableau}{Multiples décimaux des unités}
{|C{3cm}|*{7}{C{17mm}|}}
\hline
\textsc{Nom} & kilo & hecto & déca & \phantom{si} & déci & centi & milli \\
\hline
\textsc{Symbole} & $\unit{k}$ & $\unit{h}$ & $\unit{da}$ & \phantom{si} & $\unit{d}$ & $\unit{c}$ & $\unit{m}$ \\
\hline
\textsc{Facteur} & $1 \,000$ & $100$ & $10$ & $1$ & $0,1$ & $0,01$ & $0,001$ \\
\hline
\end{tableau}
%